法政匯思專欄: 籲前裁判官黃汝榮勿成政黨工具去攻擊法治

令我感到意外的是那位前裁判官，我不知道他有沒有閱讀過區域法院法官郭啟安最近一宗暴動案的判詞，或其他反修例事件而最後被法庭釋放的案件的判詞，但他批評那些法官沒有盡他們的天職，馬虎判案。他雖然不敢否定「假定無罪」、「寧縱無枉」及「疑點利益歸於被告」這些普通法下的基本原則，但他說法官要做到「無縱無枉」，認為法官要看主要證供，不要在枝節位找疑點。

我不禁心裏想，例如襲警案，審訊時警方的主要證供通常就是說被告怎樣襲擊警員，而被告人又否認襲擊警員，如果不是在枝節位衡量誰人說真話，誰人說謊，只考慮證供的關鍵部份，即警員整體來說被告當時是有襲擊他，那麼最後的裁決一定是「寜枉莫縱」，除非我對前裁判官的評論有所誤解。我們業界有個術語叫「釘官」，意思是指刑事案件的法官傾向裁決定罪。

再者，本人絕對不認同他們提及的那些裁決是沒有經過妥善的證據分析，如果判決如他所言的一樣，我相信律政司一定會上訴，而且本人不明白為何如果裁決是無罪釋放，就會對社會作出不良的訊息。過往法庭亦都對暴動或其他罪行的裁決是定罪，而且判刑不輕，法庭絕不會就這方面給予大眾錯誤的訊息。

前裁判官更教導市民利用香港法例第433章《司法人員（職位任期）條例》，投訴那些裁決「放人」的法官。我認為就算你有多不滿法官的裁決，但裁決不涉及司法人員的行為操守，在政黨議員網上節目「教導」市民投訴法官，這樣是否把政治凌駕在法治之上？身為前司法人員，你對司法獨立作了什麼？

前裁判官更就一宗雷射筆案件，被告判守行為，說被告不用受罰。我希望他明白判守行為是控方同意的，這宗案件背後的原因他知道嗎？如果不知道就不要妄加評論。而我就很清楚該案，因為我代表那位被告人。

不過慶幸的是，那位前裁判官已經不是司法人員，不會用普通法沒有的「無枉無縱」去審案。

司法獨立》單獨司法制度

有J嘅吳重儀

所以佢咪係前任囉 btw烈顯倫又係咁 不過佢以前仲高位

好彩無做,佢重衰過吳重儀

制裁名單？

2015年已退任

推

退休裁判官、現為大律師的黃汝榮，1998年加入司法機構。2002年在一宗師爺涉妨礙司法公正案中擔任控方證人時，被辯方踢爆他任職大狀期間曾與該名師爺到澳門夜總會消遣。

2014年7月，黃汝榮遭高等法院暫委法官司徒冕嚴辭批評，指他在處理一宗案件的保釋申請時濫權及令司法機構蒙羞，司徒冕更代表司法機構向被告道歉。之後黃向上級法官投訴，在司法機構考慮是否跟進期間，黃聲稱在好友兼主任裁判官吳蕙芳游說下，簽署了一封承認上級法官有權批評裁判官的信件，望獲「平反」，結果終審法院首席法官馬道立最終決定不作調查。

翌年黃認為事件中馬道立、吳蕙芳及總裁判官李慶年串謀誤導他，直指三人涉嫌妨礙司法公正及公職中行為失當，於是報警。最終律政司指沒有基礎顯示事件涉及任何串謀妨礙司法公正，更沒有基礎顯示涉案三名司法人員有任何不當行為。

黃汝榮自裁判官崗位退下來後，不時在建制媒體接受訪問及發表意見，例如幫港出聲、港人講地、HKG報、華記正能量、葛珮帆EQ官方頻道等。

補充 呢條撚屌黃汝榮曾經係代表凶姐牛肺飯檢控港台梁家榮嘅

條友深藍到黑

巴打可摸耳pin起佢

仲仆街過剛擗炮律政處梁某

睇佢生平資歷，就知呢條仆街心腸唔好，人格極壞

藍絲一定心腸唔好

你講撚中晒藍屍賤種啲特徵